{"en_raw": "Resumption of the session", "en_parse": [{"text": "Resumption", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 4}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 4}, {"text": "session", "dep relation": "nmod", "head": 1}], "fr_raw": "Reprise de la session", "fr_parse": [{"text": "Reprise", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 4}, {"text": "la", "dep relation": "det", "head": 4}, {"text": "session", "dep relation": "nmod", "head": 1}]}
{"en_raw": "I declare resumed the session of the European Parliament adjourned on Friday 17 December 1999, and I would like once again to wish you a happy new year in the hope that you enjoyed a pleasant festive period.", "en_parse": [{"text": "I", "dep relation": "nsubj", "head": 2}, {"text": "declare", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "resumed", "dep relation": "xcomp", "head": 2}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 5}, {"text": "session", "dep relation": "obj", "head": 3}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 9}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 9}, {"text": "European", "dep relation": "amod", "head": 9}, {"text": "Parliament", "dep relation": "nmod", "head": 5}, {"text": "adjourned", "dep relation": "acl", "head": 9}, {"text": "on", "dep relation": "case", "head": 12}, {"text": "Friday", "dep relation": "obl", "head": 10}, {"text": "17", "dep relation": "nummod", "head": 14}, {"text": "December", "dep relation": "obl", "head": 10}, {"text": "1999", "dep relation": "nummod", "head": 14}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 20}, {"text": "and", "dep relation": "cc", "head": 20}, {"text": "I", "dep relation": "nsubj", "head": 20}, {"text": "would", "dep relation": "aux", "head": 20}, {"text": "like", "dep relation": "conj", "head": 2}, {"text": "once", "dep relation": "advmod", "head": 20}, {"text": "again", "dep relation": "advmod", "head": 20}, {"text": "to", "dep relation": "mark", "head": 24}, {"text": "wish", "dep relation": "xcomp", "head": 20}, {"text": "you", "dep relation": "iobj", "head": 24}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 29}, {"text": "happy", "dep relation": "amod", "head": 29}, {"text": "new", "dep relation": "amod", "head": 29}, {"text": "year", "dep relation": "obj", "head": 24}, {"text": "in", "dep relation": "case", "head": 32}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 32}, {"text": "hope", "dep relation": "obl", "head": 24}, {"text": "that", "dep relation": "mark", "head": 35}, {"text": "you", "dep relation": "nsubj", "head": 35}, {"text": "enjoyed", "dep relation": "acl", "head": 32}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 39}, {"text": "pleasant", "dep relation": "amod", "head": 39}, {"text": "festive", "dep relation": "amod", "head": 39}, {"text": "period", "dep relation": "obj", "head": 35}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 2}], "fr_raw": "Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes vux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances.", "fr_parse": [{"text": "Je", "dep relation": "nsubj", "head": 2}, {"text": "d\u00e9clare", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "reprise", "dep relation": "xcomp", "head": 2}, {"text": "la", "dep relation": "det", "head": 5}, {"text": "session", "dep relation": "obj", "head": 3}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 8}, {"text": "le", "dep relation": "det", "head": 8}, {"text": "Parlement", "dep relation": "nmod", "head": 5}, {"text": "europ\u00e9en", "dep relation": "amod", "head": 8}, {"text": "qui", "dep relation": "nsubj:pass", "head": 13}, {"text": "avait", "dep relation": "aux:tense", "head": 13}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "dep relation": "aux:pass", "head": 13}, {"text": "interrompue", "dep relation": "acl:relcl", "head": 5}, {"text": "le", "dep relation": "det", "head": 15}, {"text": "vendredi", "dep relation": "obl:mod", "head": 13}, {"text": "17", "dep relation": "nmod", "head": 15}, {"text": "d\u00e9cembre", "dep relation": "nmod", "head": 16}, {"text": "dernier", "dep relation": "amod", "head": 16}, {"text": "et", "dep relation": "cc", "head": 22}, {"text": "je", "dep relation": "nsubj", "head": 22}, {"text": "vous", "dep relation": "iobj", "head": 22}, {"text": "renouvelle", "dep relation": "conj", "head": 2}, {"text": "tous", "dep relation": "amod", "head": 25}, {"text": "mes", "dep relation": "det", "head": 25}, {"text": "vux", "dep relation": "obj", "head": 22}, {"text": "en", "dep relation": "mark", "head": 27}, {"text": "esp\u00e9rant", "dep relation": "advcl", "head": 22}, {"text": "que", "dep relation": "mark", "head": 31}, {"text": "vous", "dep relation": "nsubj", "head": 31}, {"text": "avez", "dep relation": "aux:tense", "head": 31}, {"text": "pass\u00e9", "dep relation": "ccomp", "head": 27}, {"text": "de", "dep relation": "det", "head": 34}, {"text": "bonnes", "dep relation": "amod", "head": 34}, {"text": "vacances", "dep relation": "obj", "head": 31}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 2}]}
{"en_raw": "Although, as you will have seen, the dreaded 'millennium bug' failed to materialise, still the people in a number of countries suffered a series of natural disasters that truly were dreadful.", "en_parse": [{"text": "Although", "dep relation": "mark", "head": 15}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 1}, {"text": "as", "dep relation": "mark", "head": 7}, {"text": "you", "dep relation": "nsubj", "head": 7}, {"text": "will", "dep relation": "aux", "head": 7}, {"text": "have", "dep relation": "aux", "head": 7}, {"text": "seen", "dep relation": "advcl", "head": 15}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 7}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 13}, {"text": "dreaded", "dep relation": "amod", "head": 13}, {"text": "'", "dep relation": "punct", "head": 13}, {"text": "millennium", "dep relation": "compound", "head": 13}, {"text": "bug", "dep relation": "nsubj", "head": 15}, {"text": "'", "dep relation": "punct", "head": 13}, {"text": "failed", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "to", "dep relation": "mark", "head": 17}, {"text": "materialise", "dep relation": "xcomp", "head": 15}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 27}, {"text": "still", "dep relation": "advmod", "head": 27}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 21}, {"text": "people", "dep relation": "nsubj", "head": 27}, {"text": "in", "dep relation": "case", "head": 24}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 24}, {"text": "number", "dep relation": "nmod", "head": 21}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 26}, {"text": "countries", "dep relation": "nmod", "head": 24}, {"text": "suffered", "dep relation": "parataxis", "head": 15}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 29}, {"text": "series", "dep relation": "obj", "head": 27}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 32}, {"text": "natural", "dep relation": "amod", "head": 32}, {"text": "disasters", "dep relation": "nmod", "head": 29}, {"text": "that", "dep relation": "nsubj", "head": 36}, {"text": "truly", "dep relation": "advmod", "head": 36}, {"text": "were", "dep relation": "cop", "head": 36}, {"text": "dreadful", "dep relation": "acl:relcl", "head": 32}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 15}], "fr_raw": "Comme vous avez pu le constater, le grand \"bogue de l'an 2000\" ne s'est pas produit. En revanche, les citoyens d'un certain nombre de nos pays ont \u00e9t\u00e9 victimes de catastrophes naturelles qui ont vraiment \u00e9t\u00e9 terribles.", "fr_parse": [{"text": "Comme", "dep relation": "mark", "head": 4}, {"text": "vous", "dep relation": "nsubj", "head": 4}, {"text": "avez", "dep relation": "aux:tense", "head": 4}, {"text": "pu", "dep relation": "advcl", "head": 21}, {"text": "le", "dep relation": "obj", "head": 6}, {"text": "constater", "dep relation": "xcomp", "head": 4}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 4}, {"text": "le", "dep relation": "det", "head": 11}, {"text": "grand", "dep relation": "amod", "head": 11}, {"text": "\"", "dep relation": "punct", "head": 11}, {"text": "bogue", "dep relation": "nsubj", "head": 21}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 14}, {"text": "l'", "dep relation": "det", "head": 14}, {"text": "an", "dep relation": "nmod", "head": 11}, {"text": "2000", "dep relation": "nmod", "head": 14}, {"text": "\"", "dep relation": "punct", "head": 11}, {"text": "ne", "dep relation": "advmod", "head": 21}, {"text": "s'", "dep relation": "expl:pv", "head": 21}, {"text": "est", "dep relation": "aux:tense", "head": 21}, {"text": "pas", "dep relation": "advmod", "head": 21}, {"text": "produit", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 21}, {"text": "En", "dep relation": "case", "head": 2}, {"text": "revanche", "dep relation": "obl:mod", "head": 15}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 2}, {"text": "les", "dep relation": "det", "head": 5}, {"text": "citoyens", "dep relation": "nsubj:pass", "head": 15}, {"text": "d'", "dep relation": "case", "head": 9}, {"text": "un", "dep relation": "det", "head": 9}, {"text": "certain", "dep relation": "amod", "head": 9}, {"text": "nombre", "dep relation": "nmod", "head": 5}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 12}, {"text": "nos", "dep relation": "det", "head": 12}, {"text": "pays", "dep relation": "nmod", "head": 9}, {"text": "ont", "dep relation": "aux:tense", "head": 15}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "dep relation": "aux:pass", "head": 15}, {"text": "victimes", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 17}, {"text": "catastrophes", "dep relation": "obl:arg", "head": 15}, {"text": "naturelles", "dep relation": "amod", "head": 17}, {"text": "qui", "dep relation": "nsubj", "head": 23}, {"text": "ont", "dep relation": "aux:tense", "head": 23}, {"text": "vraiment", "dep relation": "advmod", "head": 23}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "dep relation": "cop", "head": 23}, {"text": "terribles", "dep relation": "acl:relcl", "head": 17}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 15}]}
{"en_raw": "You have requested a debate on this subject in the course of the next few days, during this part-session.", "en_parse": [{"text": "You", "dep relation": "nsubj", "head": 3}, {"text": "have", "dep relation": "aux", "head": 3}, {"text": "requested", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 5}, {"text": "debate", "dep relation": "obj", "head": 3}, {"text": "on", "dep relation": "case", "head": 8}, {"text": "this", "dep relation": "det", "head": 8}, {"text": "subject", "dep relation": "nmod", "head": 5}, {"text": "in", "dep relation": "case", "head": 11}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 11}, {"text": "course", "dep relation": "obl", "head": 3}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 16}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 16}, {"text": "next", "dep relation": "amod", "head": 16}, {"text": "few", "dep relation": "amod", "head": 16}, {"text": "days", "dep relation": "nmod", "head": 11}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 22}, {"text": "during", "dep relation": "case", "head": 22}, {"text": "this", "dep relation": "det", "head": 22}, {"text": "part", "dep relation": "compound", "head": 22}, {"text": "-", "dep relation": "punct", "head": 20}, {"text": "session", "dep relation": "obl", "head": 3}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 3}], "fr_raw": "Vous avez souhait\u00e9 un d\u00e9bat \u00e0 ce sujet dans les prochains jours, au cours de cette p\u00e9riode de session.", "fr_parse": [{"text": "Vous", "dep relation": "nsubj", "head": 3}, {"text": "avez", "dep relation": "aux:tense", "head": 3}, {"text": "souhait\u00e9", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "un", "dep relation": "det", "head": 5}, {"text": "d\u00e9bat", "dep relation": "obj", "head": 3}, {"text": "\u00e0", "dep relation": "case", "head": 8}, {"text": "ce", "dep relation": "det", "head": 8}, {"text": "sujet", "dep relation": "obl:mod", "head": 3}, {"text": "dans", "dep relation": "case", "head": 12}, {"text": "les", "dep relation": "det", "head": 12}, {"text": "prochains", "dep relation": "amod", "head": 12}, {"text": "jours", "dep relation": "obl:mod", "head": 3}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 16}, {"text": "\u00e0", "dep relation": "case", "head": 16}, {"text": "le", "dep relation": "det", "head": 16}, {"text": "cours", "dep relation": "obl:mod", "head": 3}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 19}, {"text": "cette", "dep relation": "det", "head": 19}, {"text": "p\u00e9riode", "dep relation": "nmod", "head": 16}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 21}, {"text": "session", "dep relation": "nmod", "head": 19}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 3}]}
{"en_raw": "In the meantime, I should like to observe a minute' s silence, as a number of Members have requested, on behalf of all the victims concerned, particularly those of the terrible storms, in the various countries of the European Union.", "en_parse": [{"text": "In", "dep relation": "case", "head": 3}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 3}, {"text": "meantime", "dep relation": "obl", "head": 7}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 3}, {"text": "I", "dep relation": "nsubj", "head": 7}, {"text": "should", "dep relation": "aux", "head": 7}, {"text": "like", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": "to", "dep relation": "mark", "head": 9}, {"text": "observe", "dep relation": "xcomp", "head": 7}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 11}, {"text": "minute", "dep relation": "obj", "head": 9}, {"text": "'", "dep relation": "punct", "head": 11}, {"text": "s", "dep relation": "case", "head": 11}, {"text": "silence", "dep relation": "obj", "head": 9}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 22}, {"text": "as", "dep relation": "mark", "head": 22}, {"text": "a", "dep relation": "det", "head": 18}, {"text": "number", "dep relation": "nsubj", "head": 22}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 20}, {"text": "Members", "dep relation": "nmod", "head": 18}, {"text": "have", "dep relation": "aux", "head": 22}, {"text": "requested", "dep relation": "advcl", "head": 9}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 25}, {"text": "on", "dep relation": "case", "head": 25}, {"text": "behalf", "dep relation": "obl", "head": 22}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 29}, {"text": "all", "dep relation": "det:predet", "head": 29}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 29}, {"text": "victims", "dep relation": "nmod", "head": 25}, {"text": "concerned", "dep relation": "acl", "head": 29}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 33}, {"text": "particularly", "dep relation": "advmod", "head": 33}, {"text": "those", "dep relation": "appos", "head": 29}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 37}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 37}, {"text": "terrible", "dep relation": "amod", "head": 37}, {"text": "storms", "dep relation": "nmod", "head": 33}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 42}, {"text": "in", "dep relation": "case", "head": 42}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 42}, {"text": "various", "dep relation": "amod", "head": 42}, {"text": "countries", "dep relation": "nmod", "head": 33}, {"text": "of", "dep relation": "case", "head": 46}, {"text": "the", "dep relation": "det", "head": 46}, {"text": "European", "dep relation": "amod", "head": 46}, {"text": "Union", "dep relation": "nmod", "head": 42}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 7}], "fr_raw": "En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s.", "fr_parse": [{"text": "En", "dep relation": "mark", "head": 2}, {"text": "attendant", "dep relation": "advcl", "head": 5}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 2}, {"text": "je", "dep relation": "nsubj", "head": 5}, {"text": "souhaiterais", "dep relation": "root", "head": 0}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 16}, {"text": "comme", "dep relation": "mark", "head": 16}, {"text": "un", "dep relation": "det", "head": 10}, {"text": "certain", "dep relation": "amod", "head": 10}, {"text": "nombre", "dep relation": "nsubj", "head": 16}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 12}, {"text": "coll\u00e8gues", "dep relation": "nmod", "head": 10}, {"text": "me", "dep relation": "iobj", "head": 16}, {"text": "l'", "dep relation": "obj", "head": 16}, {"text": "ont", "dep relation": "aux:tense", "head": 16}, {"text": "demand\u00e9", "dep relation": "advcl", "head": 5}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 20}, {"text": "que", "dep relation": "mark", "head": 20}, {"text": "nous", "dep relation": "nsubj", "head": 20}, {"text": "observions", "dep relation": "ccomp", "head": 5}, {"text": "une", "dep relation": "det", "head": 22}, {"text": "minute", "dep relation": "obj", "head": 20}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 24}, {"text": "silence", "dep relation": "nmod", "head": 22}, {"text": "pour", "dep relation": "case", "head": 28}, {"text": "toutes", "dep relation": "amod", "head": 28}, {"text": "les", "dep relation": "det", "head": 28}, {"text": "victimes", "dep relation": "nmod", "head": 22}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 31}, {"text": "des", "dep relation": "det", "head": 31}, {"text": "temp\u00eates", "dep relation": "conj", "head": 28}, {"text": "notamment", "dep relation": "advmod", "head": 37}, {"text": ",", "dep relation": "punct", "head": 37}, {"text": "dans", "dep relation": "case", "head": 37}, {"text": "les", "dep relation": "det", "head": 37}, {"text": "diff\u00e9rents", "dep relation": "amod", "head": 37}, {"text": "pays", "dep relation": "obl:mod", "head": 20}, {"text": "de", "dep relation": "case", "head": 40}, {"text": "l'", "dep relation": "det", "head": 40}, {"text": "Union", "dep relation": "nmod", "head": 37}, {"text": "europ\u00e9enne", "dep relation": "amod", "head": 40}, {"text": "qui", "dep relation": "nsubj:pass", "head": 45}, {"text": "ont", "dep relation": "aux:tense", "head": 45}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "dep relation": "aux:pass", "head": 45}, {"text": "touch\u00e9s", "dep relation": "acl:relcl", "head": 37}, {"text": ".", "dep relation": "punct", "head": 5}]}